好想死 搵唔到自己價值

學業家庭友誼愛情 由細到大從來冇一樣野係順心
點解得我一個咁黑仔 身邊每個人都成功過我咁多
又冇人愛自己 冇人需要自己 好孤獨 唔知自己嘅存在有咩價值
好想搵人呻 但就連最熟嘅朋友都懶得聽我呻了
呻得太多 個個都睇慣咗我唔開心 覺得見慣不怪
雖然都明 有時都覺得自己放負放到好煩
但我都冇辦法 做人真係好唔開心 啲煩惱又一直都解決唔到
所以宜家都廢事再煩親人 自己收收埋埋算
但又好辛苦
除咗死之外我諗唔到其他解決辦法

價值唔係揾 係自己創造出來

咩都唔好講 攬住我

me2

份人太廢點樣創造..想做乜都做唔好
點努力都冇用 天生注定失敗

做義工 日日做 做到人哋尊敬你

放完負後 有無努力過去改善問題？

如果無努力過，咁你一世都係咁樣

學識愛自己先

我都係冇嘢順心

不過自我反省之後就會發現自己原來有份導致呢一切，唔放棄仲有機會改變

有時呻得太多又驚煩親人地
寧願自己一個摺埋好過
感覺好似自己摺埋寧願世界得返自己好過

一直都有嘗試增值同改善自己
但好似都係冇乜用咁
到頭來愈努力就愈灰心
讀書又愈讀愈覺得自己唔係讀書嘅材料
同埋有啲野真係改變唔到 例如家庭方面

我都想but how

點解我冇學歷 冇工返 冇女都唔覺得慘
有咩咁辛苦

Ching幾大？

建議你睇Soul搵下自己嘅火花

想認真傾下既 不如講下你發現自己有咩問題（eg 學業工作愛情家庭）

然後講下你做左d 咩行動去嘗試改變

如果你只係想講兩句搏同情取暖，咁下次再見

一直都係真心地好想死但個個都以為我講笑
點解冇人肯可憐下我同情下我
連最熟嘅人都係咁 真係有啲心淡

見你話仲讀緊書
大把空間wor

到你30都仲係咁再講

啱啱做完2016dse eng paper 1
入面有講到，幸運嘅人同唔幸運嘅人分別就係思考方式同行為唔一樣。
以奧運獎牌為例，攞銅牌嘅總會比我銀牌嘅人開心
因為攞銀牌嘅會覺得自己再做得好少少就可以攞到金牌，因此會諗如果…結果就會再好啲。
如果銅牌嘅就會諗，好彩我都有獎牌拎，如果我冇咁嘅表現就唔會攞到銅牌。

所以可能你係一個比較差嘅情況下，你嘅思考方式亦比較正面，會珍惜自己擁有嘅嘢。
而樓主可能冇睇到自己自己擁有嘅嘢，而注意喺自己嘅不幸上，所以活得比較辛苦。
所以希望樓主試吓換個思考方式過人生，加油。

Just like you

唉，起碼你有貓

我都窮 係好撚窮嗰隻

哈哈
其實我係一個好負面嘅人
只係諗通左
個個都心想事成仲成世界
呢個世界人比人比死人
出生嚮香港已經比好多人好
重新投胎唔係去非洲印度就係支那

呢樣真
貓好重要
吸貓係每日指定動作

其實人大咗，最難做到既，係唔將自己同人比較

冇伴侶既人，就比較人地有伴侶有幾幸福
呢一點不用多提，都講到厭。

有伴侶既，又會比較朋友既伴侶比自己好
當你係男人，就會諗到兄弟條女比自己條女條件好
點解人地溝到條高質d既，而自己拖出黎既又比下去呢？
諗深一層，其實係自己問題，自己比唔上兄弟
自然唔會好似人地咁溝到條好d既女。
當然，你未必會咁人渣，去到嫌棄自己女朋友既地步
但就一定嫌棄左自己先，覺得自己比唔上人。
女人倒返轉都係一樣原理，好姐妹男友好條件d。

到佢散左，佢未必沉魚落雁或者高大威猛
至少生得比你好
你發現自己一係冇仔冇女，咁慘既情況無須多談
好彩d既話，就只得一個唔岩你既人
唔一定講樣，可能係指性格興趣話題，而你就冇得選擇
而生得比你好樣既身邊朋友呢
女既就收兵，男既就慢慢揀到30歲都唔遲
佢地大把選擇，你就只有有同冇之間既抉擇。
甚至，Sorry，你根本揀都冇得揀。

成班人約出黎講返工或者讀書
總有朋友撈得好過你，可能有人脈家底
可能係佢性格比你外向，可能佢行運一條龍。
讀書更加唔駛講，中學個陣可能成班人一齊溫，成績不相上下
結果放榜佢好彩考入三大甚至神科，自己即刻同人有距離。

又或者係當日係你算唔錯，入到大學
點知考得比你差既朋友，靠父幹浸完咸水返黎
明明當日廢過你，依家條路比你仲好景
仲享受曬外國讀書既生活，就算你用幾個月exchange得到既都未必及人一半。

「其實講到尾，做人就係唔好計較咁多」
呢d廢話邊個唔識講呀，知易行難呀嘛
未必話會計較到你無法生活，情緒困擾咁嚴重
但內心或多或少，都係會有種自己比下去既感覺。

記得之前有巴打講過一句話，我好同意
「如果肯甘心輸既話，我人生就會幸福快樂好多。」
但其實人愈大，投入社會，考試準則都已經唔再存在
結果你既準則，就係不停去同人比較自己，証明自己係叻仔既。

更可悲既係，當你有少少值得幸福快樂既事
就可能已經急不及待周圍同人講，或者擺上網，做偽現充
想話比人知自己過得好，令自己心入面有一絲優越感
其實人地未必care，未必睇，但都唔重要
重要既係，你咁做完，你就會自我感覺良好d。

當然，將自己同人比，未必嚴重會困擾你生活
但其實，如果可以做到唔同人比既話
相信一定會快樂得多。

共勉之。

唉屌 原來你都有貓
本來覆緊樓主
點解個個都有貓
公平咩

每日都要上YouTube 睇貓
只可以選要女定要貓
我一定係選貓
一叫就不得了

其實好諷刺，最鍾意同人比嘅就係連登仔
讀八大係垃圾，三大都入唔到
讀三大都係垃圾，又唔係一大
讀一大又點，又唔係神科

世界好矛盾
只要學識知足先至唔會同人比較
但係人知足，咁點解又要努力
就算日日食頹飯，住公屋，都覺得夠
如果係呢個情況下知足地唔同人比較，就好難發憤改善自己嘅生活，就會俾人笑垃圾

連登同高登本身好多人都係垃圾
憎人富貴厭人貧
下下吹fg 50k
後生嘅真係唔好上咁多

其實有時開理智mode嗰陣 都知自己係心態問題多過本身份人真係有問題 我都知自己成日同人比較 對自己要求又高 又唔識知足
但究竟點先可以改到 我真係唔識 困擾咗好多年都係冇乜頭緒 唔開心到好攰 想死嘅主因唔係因為人生失敗 只係因為唔想再繼續唔開心落去既然自己都唔識享受人生 咁生存落去仲有咩意思無謂浪費地球資源

你係冇價值，但都唔洗死
廢柴都可以攞嚟燒

社會唔需要垃圾😅

你成日都可以同人比姐係你有好多朋友
仲想點
起碼我冇
每日都係起身開電腦
睇下市 同5毛鬥下咀 煮中午 收市熄電腦
拖地 玩手機
日日如是
loop 左幾年
我咪又係等緊死
全世界好多人都等緊死
你估好想生存咩

唔想鬥慘
我知自己情況未必算係最差嗰啲 主要係心態出事
其實我都想改善自己心態
但結果擺上嚟呻都係一大堆人爭住同我鬥慘

都係奉勸樓主唔好死住
真係驚你投胎去印度或者支那
建議你search下個警世post
睇吓啲數據 我就係咁嚇到瀨屎

建議你做多啲研究，睇吓人死咗會唔會投胎先至死
順便發掘下其他興趣
反正做人嘅目的唔係為咗返工或者貢獻社會
係為咗過一個幸福嘅人生
（幸福人生當然包括自我認同，所以先要努力增值自己，令自己有自信

唔好諗自己d不足，睇吓自己有咩好，一定會有唔會無 。唔好睇人地生活好似好美滿，佢哋都有佢哋煩惱，個個人都有佢自己生命課題要學。每個人都有佢個據本，你見到其他人其中一幕好似好好，但結局無人知，你都可以好似佢哋咁樣生活得好好，比較心唔好咁重，放下我執，得閒搵下佛學睇下，如果覺得悶搵下new age d書。自殺唔係一種解脫，早d學會放下先會離苦得樂

樓主，建議你暫時放低手頭上嘅嘢，遠離電子嘢，第二日出街去遊下車河，睇下海，hea咗先講。
或者做你想做嘅嘢，唔洗諗到好遠，諗下宜家先。
好肚餓？食嘢囉...好想hea? Hea咗先囉... 用一日嘅時間做你想做嘅嘢，諗到就做。用一日時間chill下

利申：當然唔係叫你殺人放火強姦打人嗰啲啦

咩讀書嘢個啲，等你做完以上嘅嘢再諗啦...

你試吓由細微嘅嘢去欣賞自己，例如你寫字好靚，你見到有人需要幫嘅時候你會去幫，你好有同理心，你好有義氣等等等等。

由細微嘅嘢開始去諗自己嘅優點
缺點個個都會有，但係唔需要無限地放大你嘅缺點。

你要做嘅係欣賞自己嘅優點同將佢放大，從而去build up你嘅自信心

利申：我都努力緊，共勉之好嗎？

Btw 你要知道下一世只會係今世嘅重複，冇撚死住！！！

要有個人興趣
成唔成功唔係呢個世界嘅其他人賦予你標籤你

我冇話學識咗就可以唔需要人地認同
果啲叫自我中心

我鐘意你果句唔需要無限放大缺點

我以為自己開post 我同你一樣呀
仲成日失眠添

係開頭都頂唔順
但接受左呢度既人係咁
轉下心態（唔好咁認真）就ok

即刻同我入戲院睇Soul

樓主
咁啱我嘅價值就係做人樹窿

人生唔會因為你有/冇任何嘢而變得有/冇價值

睇完soul有感

撐住，冷靜啲，你唔係你諗到咁差

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》